1305;1;13;Op het Tinveld (nu het Drilleveld) bij Jutphaas worden de troepen van de Lichtenbergers verslagen door de Utrechters dankzij een groot brandend kruis dat in de lucht verschijnt.
1305;4;26;Jacob van Lichtenberg en zijn bondgenoten sluiten een bestand met de stad Utrecht. Wederzijds wordt beloofd om boeren en kooplieden met rust te laten en alleen met elkaar te vechten. Het bestand houdt maar kort stand.
1305;11;14;Bisschop Gwijde wordt weer de baas in de stad. De rechten van oa de Van Lichtenbergers worden hersteld. Opstandeling Lambert de Vries en zijn bondgenoten moeten de stad (tijdelijk) verlaten. De nieuwe machtspositie van de gilden blijft in stand.
